podatek należny kwota podatku vat określona na fakturze wystawionej przez podatnika jest to podatek obliczany od wartości sprzedanych towarów i usług który należy odprowadzić do urzędu skarbowego podatnik ma jednak prawo pomniejszyć to zobowiązanie o podatek naliczony